「高登巴打」陸紀仁被廉署拘捕 今辭任羅馬集團主席

「高登巴打」陸紀仁被廉署拘捕
昔日勵志故事
今辭任羅馬集團主席

【明報專訊】創板上市的估值業務公司羅馬集團（8072）主席，自認「高登巴打」、高峰期身家近70億元的陸紀仁日前被廉署拘捕，更盡辭羅馬及另一創板股俊文寶石（8351）的職務。無獨有偶，同樣從事估值業務的漢華（8193）主席葉頌偉前日也被廉署拘捕。翻查紀錄，漢華去年初曾引入羅馬集團合營一家評值公司，獨立股評人David Webb直指兩人先後被廉署拘捕「很可能不是巧合」。羅馬及漢華昨日股價分別跌2.8%及6.8%。

明報記者 陳子凌

前日表示有執董被廉署調查的羅馬集團，昨日早上6時多出通告證實，公司主席兼行政總裁陸紀仁因涉嫌個人參與集團其中一名客戶交易，於星期三（19日）被廉署拘捕，隨後獲准保釋。集團同時宣布，陸紀仁已經以投放更多時間處理個人事務為由，辭任執董、主席及行政總裁等職務，昨日生效。集團執董兼公司秘書余季華則調任主席兼行政總裁、首席財務官陳康妮獲委任為執董。羅馬集團並指，調查對公司無重大不利影響，公司業務及營運維持正常。另一方面，陸紀仁於前晚亦已辭去俊文寶石執董一職。

與此同時，另一創板股漢華專業服務，在昨日早上接近時間也出通告宣布，公司執董兼主席葉頌偉，於星期四（20日）被廉署拘捕。漢華專業服務表示，葉頌偉被拘對公司並無重大不利影響，公司業務及營運維持正常。

同業漢華專業主席亦被捕

漢華專業服務昨日收報0.55元，跌6.78%；俊文寶石更大跌近一成至0.104元，反而羅馬集團僅跌約3%，報0.035元。目前羅馬及漢華均無表示陸紀仁與葉頌偉先後被廉署拘捕是否涉及同一個案，不過，羅馬集團與漢華專業服務都是從事估值業務。另外，2016年1月，羅馬集團曾以2500萬元收購漢華專業服務旗下漢華評值的19.9%股權，當時漢華專業服務指，出售子公司股權可引入羅馬集團成為公司資產評估業務的戰略投資者。因此，兩間公司不單份屬同行，而且共同經營漢華評值；David Webb撰文稱，以二人業務上的關係，在相若時間被廉署拘捕，「很可能不是巧合（probably not a coincidence）」。

Webb﹕曾組聯營公司 同時受查或非巧合

至於今次被廉署調查的陸紀仁，現年34歲，畢業後從事商業數據分析工作，26歲創立羅馬國際評估，即羅馬集團前身，主打估值業務，2013年羅馬集團於創業板上市，當時陸紀仁年僅30歲；以公司股價最高峰時計，其身家一度接近70億元，創又一「港仔」致富神話。

現年34歲 身家一度近70億

近年除估值界外，陸紀仁亦活躍於財金界，2014年入股俊文寶石，僅以15%持股量便成為公司大股東，他更接替周梁淑怡任該公司主席，成為兩隻創板股「話事人」，甚至有指他亦活躍於創業板股份炒賣，因而被外界稱為「創業板殼王」。不過去年3月，陸紀仁已辭去俊文主席職務，只擔任執董。

周日人物：80後陸紀仁創業勵志
高登巴打變上市主席

提起高登仔，有人會想起「毒男」或是「廢青」。不過，現時坐擁9億元身家，貴為上市公司主席的80後陸紀仁（Kelvin），不但毫不尷尬地表明「我係高登仔」，更要為高登平反，直言曾透過高登發掘頁岩氣的商機寶藏。「只要識得用，每個人都會喺入面搵到成功」。
記者：倪敏慧 部份圖片由受訪者提供

於2008年，年僅24歲的Kelvin，靠自己打工賺來的12萬元膽粗粗創業，於灣仔租用面積僅500呎的辦公室，成立羅馬國際評估，經營估值業務。豈料，他只花了個半月時間，公司已收支平衡。

卧虎藏龍 商機網中尋

事隔五年，公司更已擴充成羅馬集團（8072），並於今年2月在創業板上市，成為蛇年第一股。羅馬目前市值高達12億元，以Kelvin現時持有公司75%股份計算，意味其身家最少達9億元。

成功須苦幹，白手興家絕非易事。此30歲的後生仔，幾乎放棄所有消閒活動，每日披星戴月工作，但仍日花最少兩小時上網，了解國際大事。由於睇中高登討論區，處處卧虎藏龍，因此他早已成為「高登仔」，經常「上高登、搵商機」。

羅馬國際主打天然資源，因此Kelvin亦不時上網搜集相關資訊，而高登往往會為他帶來靈感。「曾有高登仔將一單新能源嘅新聞post出來，當時我都未聽過呢樣嘢，於是我就上網研究，結果呢個post令我掌握先機」。所講的就是近年能源界的新寵兒──頁岩氣。

正正因為高登五年前的一個帖文，就令Kelvin較同業更快掌握頁岩氣技術，此後他一直向客戶推介此能源界新星。直至去年，內地「十二．五」規劃中訂明頁岩氣為未來開發重點，而同年羅馬隨即獲有關頁岩氣之項目定單。

只要登入高登，無聊話題、𡃁模低胸照俯拾皆是。「好多人標籤高登為充滿騎呢、色情、網上欺凌（的地方），但其實好多高登巴打都係好有學識」。

Kelvin表示，希望此論壇不會被邊緣化，因當中每日的帖文都蘊藏不少寶藏。他強調，只要懂得消化當中的資訊，每個人都有機會藉高登找到自己的一片天。

寄語巴打：不要自我中心

Kelvin寄語想創業的年輕人，凡事不要自我中心，「唔好覺得自己做到就去做」。他表示，創業前必須要以客戶的立場，反覆思量自己的生意有何優勢，「我想同80後、90後的巴打講，成功係冇捷徑，最緊要努力，要吸收知識，擴闊眼界」。

陸紀仁（Kelvin）簡歷
年 齡：30歲
學 歷：
•1998年畢業於聖若瑟英文書院
•2004年修畢加州大學數學（應用科學）學士課程，主修精算
工作經驗：
•2004年畢業後加入估值界，擔任商業數據分析師，兩年後被世界級估值公司挖角，出任高級分析員，管理大中華業務。
•2008年創立羅馬，於2013年初於創業板上市

抵啦

香港都係呃呃騙騙金融佬賺最多錢

呢d 多數因為有人收抬底錢

例如A 公司以不合理高價收購B 公司

A 公司話事人抬底收回佣

仲上高登，抵你仆街